法國 西班牙出招打擊華人洗黑錢

法國 西班牙出招打擊華人洗黑錢

中國示威者不滿銀行戶口被凍結，在西班牙對外銀行外面抗議。路透社

中國是世界第一大奢侈品消費國，除了親身飛到歐洲買名牌，也有不少買家透過「代購」選購心頭好。法國傳媒報道，中國有不法分子以代購為名，實則從事洗黑錢、走私及逃稅等違法行為。法國警方估計，這些「代購網絡」每年從中獲利高達500萬歐元(4,400萬港元)，全部沒繳稅，當地警方逮捕至少6名中國人。

銀行門外被示威者貼滿抗議貼紙。路透社

西班牙華人被凍結戶口示威

法國傳媒報道，警方去年8月份接獲線報，指有人專門在法國百貨公司購買名牌手袋，再到中國以高價出售牟利，他們僱用一些持觀光簽證來法的人，指示他們以護照影印本購物，並將退稅當作報酬，所獲金額有時甚至能賺取機票費用。警方監視多名中國人，隨後在疑犯住所中搜出大量名牌，包括LV、CHANEL、Gucci，並拘捕6名中國男女。法國警方估計，犯罪網絡透過代購方式漂白數億歐元。

隨着代購規模越來越大，中國2019年實施《電子商務法》限制代購活動，規定個人或商戶接受監管及繳稅，違規可被罰款200萬人民幣(約231萬港元)。

同時，西班牙有數百名華人上周五（15日）在馬德里示威，指不滿西班牙對外銀行（BBVA）以涉嫌洗錢為由，在沒有事先通知下凍結其銀行戶口，直斥「種族歧視」。BBVA解釋是為打擊洗黑錢活動。

中央社

上一則
上一則
湖南甘肅12食品廠 爆非洲豬瘟病毒

下一則
下一則
特朗普唱好中美會談 或延休戰期

又中左

仲唱埋國歌添.咁撚愛國死返支那啦成班生番

而家日本最親中

抵啦
癌細胞真係去到邊柒到邊

成班係到破壞社會安定繁榮，不思進取，我的國真係一代不如一代

支那畜有樣睇, 隻隻都陰陰濕濕

做乜鳩d蝗，有襯乜事都要咁政府化，又要去人地國家但又唔守法

仲有德國